【AI 自動殺人機械】專家聯署自動殺人機械列禁用武器

專家聯署自動殺人機械列禁用武器 2017/08/24 20:01
有線電視新聞台報道過黑客可以將家居機械人變成武器，但令專家學者更擔心的，是未來戰爭之中出現專門殺戮人類的戰鬥機械人，創辦 Tesla 及 PayPal 的企業家馬斯克聯同全球逾百位專家聯署發表一封公開信，促請聯合國及早行動，將自動殺人機械列為禁用武器。

有否想過有一日航拍機會變成自動殺人武器，空群而出獵殺人類？美國佛羅里達一間機械人公司開發了這種武裝系統，將半自動步槍、機關槍，甚至榴彈發射器掛載在多軸無人機下面，可以由士兵遙控開火，據報以色列軍方已經簽了訂單。

美國常用的軍用無人機已經是一種遙控攻擊武器，不過和之前的例子一樣，無論有多自動化，最後始終要由人類作出攻擊的指示，「只有人類可以決定殺人」，可以說是一條無形的道德界線，但隨著人工智能的進步，跨過這條紅線只是時間問題，譬如各種雙足及四足機械人，得力於人工智能，行動力與日俱增，只要為它們裝上武器，容許人工智能自行決定攻擊，已經是真正冷血的殺人機器。

科幻故事之中，機械人及人工智能攻擊人類的情節，和現實只是剩下一線之差，來自全球的一百一十六位機械人及人工智能專家，包括以電動車及可重用火箭聞名的馬斯克早前聯名發表一封公開信，他們認為用到人工智能的自動殺戮兵器，與生物武器、化武及核武一樣，都是踰越道德界線的武器，一旦出現在戰場上，被暴政及恐怖份子利用，禍害將會無從估計。

公開信敦促聯合國盡快行動，將自動殺戮兵器列為禁用武器，阻止全球陷入另一輪，無法挽回的人工智能軍備競賽。

未來昔日情節

多9餘

高達00果啲四足步行機械人

第一時間諗到

啫係好似白燐彈咁... 各國簽完都仲有國家用緊

Btw 無人機配白燐彈真係G9G

白磷彈個情況係，有法律規管使用同埋明文禁止用喺民眾身上同民眾地方
但係睇返白磷彈近十年點用同埋UN個死樣......